<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>(＃￣□￣)o━━☆ ⁂</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on (＃￣□￣)o━━☆ ⁂</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <managingEditor>ricardoars@tuta.io (Riiku)</managingEditor>
    <webMaster>ricardoars@tuta.io (Riiku)</webMaster>
    <copyright>Por Riiku com ♡</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 11:29:57 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Busca por Autenticidade: Explorando a Web Independente</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/buscadores/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:29:57 -0300</pubDate><author>ricardoars@tuta.io (Riiku)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/buscadores/</guid>
      <description>A Busca por Autenticidade: Explorando a Web Independente Essa postagem do blog, talvez seja uma forma atualizada, tanto sobre a pessoa que escreve quanto sobre a situação atual da internet.
Anos atrás eu escrevi no Paper.wf, uma instancia aberta do WriteFreely, que é uma plataforma open-source de blogs, muito legal por sinal, mas que infelizmente não supria as minhas necessidades. Nessa postagem eu falava sobre vários buscadores, do Google, passando pelo DuckDuckGo ao SearXNG, o último por sinal vai ser parte dessa postagem também!</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="a-busca-por-autenticidade-explorando-a-web-independente">A Busca por Autenticidade: Explorando a Web Independente</h1>
<p>Essa postagem do blog, talvez seja uma forma atualizada, tanto sobre a pessoa que escreve quanto sobre a situação atual da internet.</p>
<p>Anos atrás eu escrevi no Paper.wf, uma instancia aberta do WriteFreely, que é uma plataforma open-source de blogs, muito legal por sinal, mas que infelizmente não supria as minhas necessidades. Nessa postagem eu falava sobre vários buscadores, do Google, passando pelo DuckDuckGo ao SearXNG, o último por sinal vai ser parte dessa postagem também!</p>
<p>Dessa vez, não vou mencionar os buscadores populares como Google e DuckDuckGo. A ideia desta postagem é apresentar alguns buscadores alternativos, jeitos diferentes de pesquisar, pois, no cenário atual da internet, achar informações corretas, sem propagandas (tanto no site quanto na postagem em si!), está cada vez mais difícil. Só queremos encontrar resultados feitos por pessoas de verdade, porque é tão difícil conseguir isso?</p>
<h1 id="searxng">SearXNG</h1>
<p>Não sei se o SearXNG é um buscador de fato, pois ele não tem um crawler, o robô que escaneia e cataloga os sites que aparecem nos resultados das buscas. O SearXNG usa outros provedores como Google, DuckDuckGo, Bing, etc., para fazer as buscas, todas de forma privada e segura, e, por fim, mostra o resultado de todas essas buscas para você. Você não precisa dar seus dados, histórico de busca e localização para grandes empresas, pois todas as buscas que o SearXNG faz são privadas.</p>
<p>Como SearXNG é um projeto open-source e feito pela comunidade para a comunidade, ele não possui um site central, mas existe um site que lista todas as instâncias públicas, todas você pode acessar livremente:</p>
<p><a href="https://searx.space/"><img alt="lista de instâncias do searxng" src="https://images.riiku.fun/Screenshot%202025-03-20%20at%2009-39-42%20SearXNG%20instances.webp"></a></p>
<p>Como existem <strong>várias</strong> instâncias, minha recomendação é a <a href="https://priv.au/">Priv.au</a>, pois ela é constantemente atualizada para a versão mais recente do SearXNG e mantém uma interface limpa, mas com várias opções de customização nas preferências.</p>
<p><a href="https://priv.au/"><img alt="pagina de busca do searxng" src="https://images.riiku.fun/Screenshot%202025-03-20%20at%2009-39-55%20SearXNG%20%40%20searx.tiekoetter.com.webp"></a></p>
<p>A interface de busca é limpa, sem anúncios e bem familiar para qualquer um que faz várias buscas diariamente.</p>
<p><a href="https://priv.au/"><img alt="busca hatsune miku do priv.au(searxng)" src="https://images.riiku.fun/Screenshot%202025-03-20%20at%2009-45-58%20hatsune%20miku%20-%20PrivAU.webp"></a></p>
<p>Uma dica legal é que você pode adicionar o <a href="https://priv.au/">Priv.au</a> como buscador padrão na barra de endereços do seu navegador de preferência, basta acessar a página inicial do buscador e clicar na barra de endereços</p>
<p><img alt="adicionando searxng como mecanismo de busca" src="https://images.riiku.fun/Captura%20de%20tela%202025-03-20%20110239.png"></p>
<p>Após clicar nesse botão, vá nas configurações do seu navegador para selecionar o SearXNG/Priv.au como mecanismo de busca padrão. Prontinho, agora basta você digitar o que você quer buscar na barra de endereços e os resultados vão começar a aparecer, tudo de forma segura e privada!</p>
<h1 id="marginalia">Marginalia</h1>
<p>O <a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia Search</a> foi uma das melhores descobertas que fiz nos últimos anos. Um buscador independente, especializado em sites textuais. Indexando a web clássica, os sites esquisitos, diferentes, pessoais, sites que contam histórias únicas.</p>
<p><a href="https://marginalia-search.com/"><img alt="marginalia homepage" src="https://images.riiku.fun/marginalia-homepage-1.webp"></a></p>
<p>Tudo pra trazer resultados que você genuinamente gostaria de ler, não por culpa de um algoritmo, mas porque foi feito por gente como você eu, que é apaixonado por um hobby e resolveu escrever sobre isso.</p>
<p><a href="https://marginalia-search.com/search?query=hatsune+miku&profile=modern&newfilter=true"><img alt="pagina de busca do marginalia com a pesquisa hatsune miku" src="https://images.riiku.fun/marginalia-busca-1.webp"></a></p>
<h1 id="mastodon">Mastodon</h1>
<p>Pouco sabem, mas a busca do Mastodon é bem completa. Os usuários tendem a colocar hashtag nos posts, o que facilita bastante na hora de encontrar resultados específicos.</p>
<p><a href="https://mastodon.social"><img alt="tela de busca do mastodon" src="https://images.riiku.fun/mastodon-busca-1.webp"></a></p>
<p>Se você é usuário da rede social, nos mais variados aplicativos, você pode fazer timelines específicas para hashtags. No Moshidon, app para Mastodon no Android, tenho 2 timelines para algumas hashtags: &ldquo;note-taking&rdquo; e &ldquo;RSS&rdquo;. A note-taking é uma timeline que mostra todos os posts que contem as hashtags <code>#notetaking, #obsidian, #evernote, #pkm, #notesnook</code>. A RSS contem posts com as hashtags <code>#rss, #miniflux, #freshrss</code>. Com isso, tenho duas timelines de assuntos que me interessam bastante e sempre topo com postagens e blogs interessantíssimos (que na grande maioria das vezes termina no meu leitor de RSS).</p>
<p>Dá uma chance, cria uma conta no Mastodon, na <a href="https://mastodon.social/">instância principal</a> mesmo, e da uma conferida, tenho certeza que se você for alguém curioso como eu, irá achar bastante conteúdo legal e sem a pressão de postar alguma coisa.</p>
<h1 id="feedle">Feedle</h1>
<p><a href="https://feedle.world/">Feedle</a> é um buscador que é especializado em small/indie web, que são aqueles site feitos por pessoas normais, nada de grandes empresas de tecnologia ou jornalismo por trás.</p>
<p><a href="https://feedle.world/"><img alt="pagina inicial do feedle" src="https://images.riiku.fun/feedle-homepage.webp"></a></p>
<p>Nesse ponto, ele é bem parecido com o Marginalia, que não possui propagandas, rastreadores, e não tenta vender seus dados para as gigantes da tecnologia. O diferencial do <a href="https://feedle.world/">Feedle</a> é que todos os site que ele encontra tem feeds RSS e a própria busca em tem um feed RSS.</p>
<p><a href="https://feedle.world/"><img alt="pagina de busca do feelde" src="https://images.riiku.fun/feedle-search.webp"></a></p>
<p>Com essa funcionalidade, você pode seguir buscas/tópicos. Por exemplo eu sigo algumas buscas como <code>miniflux</code> e <code>obsidian</code>. Dessa forma eu consigo visualizar conteúdos criados por humanos, nada de Inteligência Artificial, são pessoas apaixonadas pelo que fazem, escrevendo em seus sites e blogs. Conteúdo de qualidade!</p>
<p>Bom, espero que com essas recomendações você ache conteúdos legais nessa internet que perdemos um pouco da esperança. Dominada por algoritmos e conteúdos de baixo esforço, em sua grande maioria feitos por inteligência artificial, encontrar conteúdos genuínos ficou cada vez mais difícil.</p>
<p>Não esquece de usar os botões abaixo pra mandar seu comentários, opiniões, vamos conversar sobre o tópico! Quem sabe você não pesquisa de uma forma totalmente diferente!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>RSS é incrível, você só não sabe disso ainda</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/rss-e-muito-bom/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:07:55 -0300</pubDate><author>ricardoars@tuta.io (Riiku)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/rss-e-muito-bom/</guid>
      <description>RSS é incrível, você só não sabe disso ainda Outro dia, um post meu no Bluesky ganhou bastante atenção, felizmente por um bom motivo. O post em questão falava sobre RSS, feed readers e em como eles deveriam ressurgir.
Essa postagem me fez pensar nas várias possibilidades que RSS tem a oferecer. Por isso, vou aproveitar e mostrar algumas das várias formas de usar RSS e quem sabe isso não desperta um novo interesse em você?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="rss-é-incrível-você-só-não-sabe-disso-ainda">RSS é incrível, você só não sabe disso ainda</h1>
<p>Outro dia, um post meu no Bluesky ganhou bastante atenção, felizmente por um bom motivo. O post em questão falava sobre RSS, feed readers e em como eles deveriam ressurgir.</p>
<p>Essa postagem me fez pensar nas várias possibilidades que RSS tem a oferecer. Por isso, vou aproveitar e mostrar algumas das várias formas de usar RSS e quem sabe isso não desperta um novo interesse em você?</p>
<h2 id="youtube">YouTube</h2>
<p>Por incrível que pareça, poucos sabem que é possível seguir canais do YouTube usando RSS. Desde que a Google matou a possibilidade de seguir canais e receber atualizações de forma cronológica, seguir canais via RSS se tornou uma opção ainda mais relevante.</p>
<p>Usando RSS, você pode seguir qualquer canal ou playlist sem se preocupar com algoritmo ditando o que você deve assistir. Basta colar a URL do canal em um leitor de RSS que ele deverá conseguir extrair o feed da página.</p>
<p>Para isso, vamos utilizar uma ferramenta para descobrir feeds RSS nos sites que iremos visitar. Existem várias, mas a minha preferida é o <a href="https://getrssfeed.com/">Get RSS Feed</a>, já testei várias e essa foi a melhor até hoje.</p>
<p><img src="https://i.ibb.co/Qjqn9SLD/coisas-legais-que-voc-pode-fazer-com-rss-1742075676391.webp"></p>
<p>Usando o RSS Feed ASAP, basta colar a URL do canal do YouTube (ou a URL da playlist) que ele irá extrair a URL do Feed RSS pra você seguir no seu leitor RSS de preferência.</p>
<p>Um dos meus canais preferidos é o PPF, ele faz covers de músicas de video-games, só que infelizmente ele demora muito entre uma postagem e outra, por isso, eu sempre perdia quando um vídeo novo era postado.</p>
<p><img src="https://i.ibb.co/mrkLtvgN/coisas-legais-que-voc-pode-fazer-com-rss-1742076166398.webp"></p>
<p>Com o <a href="https://getrssfeed.com/">Get RSS Feed</a>, eu consigo essa URL: <code>https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCohllq0Pk5lQuuNANabHKcg</code>, que, apesar de ficar escondida, é oficialmente disponibilizada pelo YouTube. Agora você nunca mais vai perder uma postagem do seu canal preferido.</p>
<h2 id="bluesky--mastodon">Bluesky / Mastodon</h2>
<p>Ao contrário da rede social do megalomaníaco bilionário, Bluesky (e o Mastodon, que por sinal implementou isso primeiro), disponibilizam feed RSS de todos os perfis públicos.</p>
<p>Diferente do YouTube, é super fácil descobrir a URL do Feed de um perfil, basta copiar a URL do perfil e adicionar <code>/rss</code> no final da URL!</p>
<p><img src="https://i.ibb.co/Y7G01tj9/coisas-legais-que-voc-pode-fazer-com-rss-1742077389834.webp"></p>
<p>Pronto, agora você nunca mais vai perder a postagem daquele perfil que você adora!</p>
<h2 id="steam">Steam</h2>
<p>Que tal ficar sempre atualizado com as novidades dos seus jogos preferidos? Saber exatamente quando aquela DLC saiu ou quando aquele jogo que você adora mas não recebe atualizações há meses finalmente recebe conteúdos novos? Com RSS isso é possível!</p>
<p>O Steam infelizmente não deixa tão claro que é possível fazer isso, mas depois que você descobre, é bem fácil de usar.</p>
<p><img src="https://i.ibb.co/5WZPkdfc/coisas-legais-que-voc-pode-fazer-com-rss-1742080357887.webp"></p>
<p>Primeiro precisamos do <code>APP ID</code> do jogo que você quer seguir. Ele é encontrado na URL da página da loja do jogo no Steam. Por exemplo, essa é a URL da página do jogo Hollow Knight: <a href="https://store.steampowered.com/app/367520/Hollow_Knight/">https://store.steampowered.com/app/367520/Hollow_Knight/</a>. O <code>APP ID</code> de Hollow Knight é 367520. Com esse número guardado, vamos adicioná-lo à URL de Feeds que o Steam disponibiliza: <code>https://store.steampowered.com/feeds/news/app/[APPID DO JOGO]</code>. Basta colocar o <code>APP ID</code> do jogo ao final da URL que você vai ter acesso ao feed de atualizações diretamente no seu leitor RSS.</p>
<h2 id="e-isso-é-só-o-começo">E isso é só o começo</h2>
<p>Tem MUITO mais coisa que você pode seguir usando RSS, desde releases a commits no GitHub, sites de notícias (os bons sempre têm RSS), blogs, as possibilidades são enormes!</p>
<p>Além do mais, todas as suas inscrições podem ser exportadas (ou importadas) usando um arquivo <code>.opml</code>.Esse arquivo é aceito por todos os leitores de RSS e você pode facilmente migrar seus Feeds de um serviço/app para outro. Procure pela opção exportar/importar no seu leitor que você vai achar onde usar arquivo <code>.opml</code>.</p>
<p>E já que não dá pra seguir um Feed sem um app dedicado, aqui vão algumas recomendações dividas por plataforma:</p>
<ul>
<li>Web: <a href="https://feedly.com/">Feedly</a>, <a href="https://miniflux.app/">Miniflux</a>, <a href="https://www.inoreader.com/">https://www.inoreader.com/</a></li>
<li>Windows: <a href="https://github.com/martinrotter/rssguard">RSSGuard</a> e <a href="https://github.com/yang991178/fluent-reader">FluentReader</a></li>
<li>iOS &amp; MacOS: <a href="https://netnewswire.com/">NetNewsWire</a></li>
<li>Android: <a href="https://github.com/jocmp/capyreader">CapyReader</a> e <a href="https://github.com/Ashinch/ReadYou">ReadYou</a></li>
<li>Linux: <a href="https://gitlab.com/news-flash/news_flash_gtk">NewsFlash</a>, <a href="https://kontact.kde.org/components/akregator/">Akregator</a> e <a href="https://github.com/martinrotter/rssguard">RSSGuard</a></li>
</ul>
<p>Depois da lista de apps, nada melhor que uma lista de feeds pra você seguir, esses são alguns dos que eu sigo no meu leitor de RSS, sinta-se à vontade pra seguir alguns e aproveitar a liberdade de um feed sem algoritmos que você tem total controle sobre o que aparece nele.</p>
<hr>
<h2 id="anime--manga-blogs-">Anime &amp; Manga Blogs 🇯🇵</h2>
<ul>
<li><a href="https://www.animemangastudies.com/feed/">Anime and Manga Studies</a> (<a href="https://www.animemangastudies.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://fullfrontal.moe/feed/">Full Frontal</a> (<a href="https://fullfrontal.moe/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://blog.sakugabooru.com/feed/">Sakuga Blog</a> (<a href="https://blog.sakugabooru.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://satchiikoma.wordpress.com/feed/">SatchiiKoma</a> (<a href="https://satchiikoma.wordpress.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.zimmerit.moe/feed/">ZIMMERIT</a> (<a href="https://www.zimmerit.moe/feed/">feed</a>)</li>
</ul>
<h2 id="daily-news-">Daily News 📰</h2>
<ul>
<li><a href="https://www.404media.co/rss/">404 Media</a> (<a href="https://www.404media.co/rss/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://feed.alternativeto.net/news/all/">AlternativeTo News</a> (<a href="https://feed.alternativeto.net/news/all/">feed</a>)</li>
</ul>
<h2 id="developer-activity-">Developer Activity 💾</h2>
<ul>
<li><a href="https://github.com/miniflux/v2/commits.atom">Miniflux Commits</a> (<a href="https://github.com/miniflux/v2/commits.atom">feed</a>)</li>
</ul>
<h2 id="gaming-blogs">Gaming Blogs🕹️</h2>
<ul>
<li><a href="https://buried-treasure.org/feed/">Buried Treasure</a> (<a href="https://buried-treasure.org/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="http://cdrom.ca/feed.xml">CD-ROM Journal</a> (<a href="http://cdrom.ca/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://ephemeralenigmascom.wordpress.com/feed/">Ephemeral Enigmas</a> (<a href="https://ephemeralenigmascom.wordpress.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://grandtextauto.soe.ucsc.edu/feed/">Grand Text Auto</a> (<a href="https://grandtextauto.soe.ucsc.edu/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="http://www.hardcoregaming101.net/feed/">Hardcore Gaming 101</a> (<a href="http://www.hardcoregaming101.net/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://kimimithegameeatingshemonster.com/feed/">Kimimi The Game-Eating She-Monster</a> (<a href="https://kimimithegameeatingshemonster.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://paintedpixelsblog.wordpress.com/feed/">Painted Pixels</a> (<a href="https://paintedpixelsblog.wordpress.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://pixelpoppers.com/index.xml">Pixel Poppers</a> (<a href="https://pixelpoppers.com/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.playthepast.org/?feed=rss2">Playthepast</a> (<a href="https://www.playthepast.org/?feed=rss2">feed</a>)</li>
<li><a href="https://simonschreibt.de/feed/">Simonschreibt.</a> (<a href="https://simonschreibt.de/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.filfre.net/feed/">The Digital Antiquarian</a> (<a href="https://www.filfre.net/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.thefrugalgamer.net/rss.xml">TheFrugalGamer.Net Updates Log</a> (<a href="https://www.thefrugalgamer.net/rss.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.blogger.com/feeds/416041531001318874/posts/default">Toomanywires</a> (<a href="https://www.blogger.com/feeds/416041531001318874/posts/default">feed</a>)</li>
<li><a href="https://whirlitzer-of-wisdom.blogspot.com/feeds/posts/default">Whirlitzer of Wisdom</a> (<a href="https://whirlitzer-of-wisdom.blogspot.com/feeds/posts/default">feed</a>)</li>
</ul>
<h2 id="mags--articles-">Mags &amp; Articles 📚</h2>
<ul>
<li><a href="https://www.yokogaomag.com/">Yokogao Magazine │ Japanese Culture Magazine</a> (<a href="https://rss.diffbot.com/atom?url=https://www.yokogaomag.com/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://asteriskmag.com/feed">Asterisk</a> (<a href="https://asteriskmag.com/feed">feed</a>)</li>
<li><a href="https://bluelabyrinths.com/feed/">Blue Labyrinths</a> (<a href="https://bluelabyrinths.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.codastory.com/feed/">Coda Story</a> (<a href="https://www.codastory.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://epochemagazine.org/feed/">Epoché Magazine</a> (<a href="https://epochemagazine.org/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://hazlitt.net/rss.xml">Hazlitt</a> (<a href="https://hazlitt.net/rss.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.noemamag.com/?feed=noemarss">NOEMA</a> (<a href="https://www.noemamag.com/?feed=noemarss">feed</a>)</li>
<li><a href="https://magazine.atavist.com/feed/">The Atavist Magazine</a> (<a href="https://magazine.atavist.com/feed/">feed</a>)</li>
</ul>
<h2 id="miscellaneous-">Miscellaneous 🌈</h2>
<ul>
<li><a href="https://haveibeenpwned.com">Have I Been Pwned</a> (<a href="http://feeds.feedburner.com/HaveIBeenPwnedLatestBreaches?ref=troyhunt.com">feed</a>)</li>
<li><a href="https://obsidianjourney.com/">Obsidian Journey</a> (<a href="https://obsidianjourney.com/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://ooh.directory/feeds/recently-added.xml">ooh.directory recently added blogs</a> (<a href="https://ooh.directory/feeds/recently-added.xml">feed</a>)</li>
</ul>
<h2 id="open-source--linux-news-">Open Source &amp; Linux News 🐧</h2>
<ul>
<li><a href="https://fedoramagazine.org/">Fedora Magazine</a> (<a href="https://fedoramagazine.org/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://blogs.kde.org/index.xml">KDE Blogs</a> (<a href="https://blogs.kde.org/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://thisweek.gnome.org/index.xml">This Week in GNOME</a> (<a href="https://thisweek.gnome.org/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://pointieststick.com/category/this-week-in-kde/feed/">This Week in KDE</a> (<a href="https://pointieststick.com/category/this-week-in-kde/feed/">feed</a>)</li>
</ul>
<h2 id="personal-blogs-">Personal Blogs 📝</h2>
<ul>
<li><a href="https://82mhz.net/">82MHz</a> (<a href="https://82mhz.net/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://acoup.blog/feed/">A Collection of Unmitigated Pedantry</a> (<a href="https://acoup.blog/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://analogoffice.net/feed.xml">Analog Office</a> (<a href="https://analogoffice.net/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://andregarzia.com/feeds/all.atom.xml">AndreGarzia.com</a> (<a href="https://andregarzia.com/feeds/all.atom.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="http://ascii.textfiles.com/feed">ASCII by Jason Scott</a> (<a href="http://ascii.textfiles.com/feed">feed</a>)</li>
<li><a href="https://bacardi55.io/posts/">Bacardi55&rsquo;s Web Cave</a> (<a href="https://bacardi55.io/posts/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://bobulate.com/feed/">Bobulate</a> (<a href="https://bobulate.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://cassidoo.co/">Cassidy Williams</a> (<a href="https://cassidoo.co/rss.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://conoroneill.net/">Cross Dominant</a> (<a href="https://conoroneill.net/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.datagubbe.se/atom.xml">datagubbe</a> (<a href="https://www.datagubbe.se/atom.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://daudix.one/blog/">Daudix - Progressive Enhancement</a> (<a href="https://daudix.one/blog/atom.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://soatok.blog/feed/">Dhole Moments</a> (<a href="https://soatok.blog/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://ecc-comp.blogspot.com/feeds/posts/default">Eccentric Computing</a> (<a href="https://ecc-comp.blogspot.com/feeds/posts/default">feed</a>)</li>
<li><a href="https://edleeman.co.uk/index.xml">Ed Leeman</a> (<a href="https://edleeman.co.uk/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://erinkissane.com/feed.rss">Erin Kissane&rsquo;s small internet website</a> (<a href="https://erinkissane.com/feed.rss">feed</a>)</li>
<li><a href="https://fabiensanglard.net/rss.xml">Fabien Sanglard</a> (<a href="https://fabiensanglard.net/rss.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://fromearthtothestars.com/feed/">From Earth to the Stars</a> (<a href="https://fromearthtothestars.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://growinguptransgender.com/feed/">Growing Up Transgender</a> (<a href="https://growinguptransgender.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://poor.dev/index.xml">Hi there! on poor.dev</a> (<a href="https://poor.dev/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://interplayoflight.wordpress.com/feed/">Interplay of Light</a> (<a href="https://interplayoflight.wordpress.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://blog.jim-nielsen.com/feed.xml">Jim Nielsen’s Blog</a> (<a href="https://blog.jim-nielsen.com/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://joshcollinsworth.com/api/rss.xml">Josh Collinsworth</a> (<a href="https://joshcollinsworth.com/api/rss.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://hamatti.org/feed/feed.xml">Juha-Matti Santala - Community Builder. Dreamer. Adventurer.</a> (<a href="https://hamatti.org/feed/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://lucamarx.com/blog/rss.xml">Luca Marx</a> (<a href="https://lucamarx.com/blog/rss.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://maia.crimew.gay/feed.xml">maia blog</a> (<a href="https://maia.crimew.gay/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://manualdousuario.net/feed/">Manual do Usuário</a> (<a href="https://manualdousuario.net/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://marius.ink/feed.atom">Marius Masalar</a> (<a href="https://marius.ink/feed.atom">feed</a>)</li>
<li><a href="https://blog.omgmog.net/feed.xml">Max Glenister</a> (<a href="https://blog.omgmog.net/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://maya.land/feed.xml">maya.land</a> (<a href="https://maya.land/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.supergoodcode.com/feed.xml">Mike Blumenkrantz</a> (<a href="https://www.supergoodcode.com/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://minutestomidnight.co.uk">Minutes to Midnight</a> (<a href="https://minutestomidnight.co.uk/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://journal.neilgaiman.com/feeds/posts/default">Neil Gaiman&rsquo;s Journal</a> (<a href="https://journal.neilgaiman.com/feeds/posts/default">feed</a>)</li>
<li><a href="http://nickdiego.dev/blog/">Nickdiego Blog</a> (<a href="https://nickdiego.dev/blog/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://nicole.express/feed.xml">Nicole Express</a> (<a href="https://nicole.express/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://rosenzweig.io/feed.xml">On Life and Lisp</a> (<a href="https://rosenzweig.io/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://practicalbetterments.com/feed.xml">Practical betterments</a> (<a href="https://practicalbetterments.com/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.queridoclassico.com/feeds/posts/default">Querido Clássico</a> (<a href="https://www.queridoclassico.com/feeds/posts/default">feed</a>)</li>
<li><a href="https://resolutereader.blogspot.com/feeds/posts/default">ResoluteReader</a> (<a href="https://resolutereader.blogspot.com/feeds/posts/default">feed</a>)</li>
<li><a href="https://so1o.xyz/blog/">Roar of the Days</a> (<a href="https://so1o.xyz/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://rknight.me/subscribe/posts/atom.xml">Robb Knight • Posts • Atom Feed</a> (<a href="https://rknight.me/subscribe/posts/atom.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://rubenerd.com/feed/">Rubenerd</a> (<a href="https://rubenerd.com/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://sdomi.pl/weblog/atom/">sdomi&rsquo;s weblog</a> (<a href="https://sdomi.pl/weblog/atom/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://slatecave.net/atom.xml">slatecave.net</a> (<a href="https://slatecave.net/atom.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://v5.chriskrycho.com/feed.xml">Sympolymathesy, by Chris Krycho</a> (<a href="https://v5.chriskrycho.com/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://blog.carlana.net/index.xml">The Ethically-Trained Programmer</a> (<a href="https://blog.carlana.net/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://osshistory.org/feed">The OSS History Newsletter</a> (<a href="https://osshistory.org/feed">feed</a>)</li>
<li><a href="https://trstringer.com/feed.xml">Thomas Stringer</a> (<a href="https://trstringer.com/feed.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://www.uncharted-worlds.org/blog/feed/">Uncharted Worlds</a> (<a href="https://www.uncharted-worlds.org/blog/feed/">feed</a>)</li>
<li><a href="https://vadosware.io/index.xml">VADOSWARE</a> (<a href="https://vadosware.io/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://cheshireviolet.github.io/">violeta | ceci blog</a> (<a href="https://cheshireviolet.github.io/index.xml">feed</a>)</li>
<li><a href="https://blog.vladzahorodnii.com/feed/">Vlad Zahorodnii&rsquo;s Blog</a> (<a href="https://blog.vladzahorodnii.com/feed/">feed</a>)</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Self-Hosting</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/self-hosting-2025/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 19:59:01 -0300</pubDate><author>ricardoars@tuta.io (Riiku)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/self-hosting-2025/</guid>
      <description>Self-Hosting Em 2025, decidi mudar um pouco as coisas. Pra começar, finalmente entendi que não preciso começar sempre pelo método mais completo (que acaba sendo mais difícil), não tem nada de errado em dar pequenos passos pra depois correr.
Ano passado, em 2024, comecei a fazer &amp;amp;lsquo;self-hosting&amp;amp;rsquo; de alguns aplicativos, self-hosting entre aspas pois pra alguns só é self-hosting de verdade quando você faz tudo em casa, com seu próprio hardware.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="self-hosting">Self-Hosting</h1>
<p>Em 2025, decidi mudar um pouco as coisas. Pra começar, finalmente entendi que não preciso começar sempre pelo método mais completo (que acaba sendo mais difícil), não tem nada de errado em dar pequenos passos pra depois correr.</p>
<p>Ano passado, em 2024, comecei a fazer &lsquo;self-hosting&rsquo; de alguns aplicativos, self-hosting entre aspas pois pra alguns só é self-hosting de verdade quando você faz tudo em casa, com seu próprio hardware. Algo que, infelizmente, não é o meu caso, considerando os desafios de manter um computador ligado 24 horas por dia, 7 dias por semana no Brasil. Por isso, optei por uma VPS, um servidor Linux remoto.</p>
<p>Como eu sabia pouco sobre self-hosting, comecei usando um aplicativo chamado Caprover, que basicamente gerenciava tudo para mim, desde a instalação de aplicativos com um clique até certificados para que meu site pudesse usar HTTPS. Isso tudo era uma mão na roda, uma pá de aplicativos pra só clicar e rodar. Só que, como qualquer programa, algumas coisas nem sempre funcionam como esperado. Nessas horas, eu precisava colocar a mão na massa, abrir o terminal da VPS e tentar descobrir como fazer o que eu precisava, seja para resolver um problema ou para realizar algo que eu queria com um aplicativo (como quando precisei fazer backup de um banco de dados. Eu nunca tinha feito isso antes, mas aprendi a acessar um container Docker em execução, fazer o dump do banco de dados e copiar para fora do container!).</p>
<h2 id="novo-ano-nova-vps">Novo ano, nova VPS</h2>
<p>Com a virada do ano, os preços da VPS que estava usando aumentaram, o que me fez buscar por outras alternativas. Aproveitei a oportunidade para começar tudo do zero, fazendo o máximo possível manualmente. Para isso, instalei o Debian (ao invés do Ubuntu da antiga VPS), fiz a configuração básica do Docker, instalei o <a href="https://caddyserver.com/">Caddy</a> para usar como proxy reverso e criei uma série de pastas para cada aplicativo, cada uma com seu arquivo docker-compose.yaml dentro, deixando tudo organizado.</p>
<p>Atualmente, tenho 23 containers em execução e 16 serviços. Os meus mais utilizados são:</p>
<ul>
<li>
<p><a href="https://miniflux.app/">Miniflux</a>, um leitor de RSS minimalista que é simplesmente delicioso de usar.</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://docs.rsshub.app/">RSSHub</a>, um serviço que basicamente cria feeds de RSS de <del>quase</del> qualquer coisa, complementa o Miniflux.</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://readeck.org/en/">Readeck</a>, um read-it-later, onde posso salvar os artigos/links mais legais que chegam pelo Miniflux pra ler depois (os poucos que não leio diretamente no Miniflux)</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://docs.searxng.org/">SearXNG</a>, literalmente um mecanismo de busca, só que ‘meu’!</p>
</li>
</ul>
<p>É muito bom ter total controle sobre um serviço que você pode acessar de qualquer lugar, e que não é controlado por uma grande empresa de tecnologia. Todos esses serviços/aplicativos que tenho na minha VPS são de código aberto, gratuitos e contam com a colaboração da comunidade para o desenvolvimento.</p>
<p>Apesar de tudo isso, acho que self-hosting é algo que todo que gosta um pouco de computadores deveria tentar, na grande maioria das vezes você nem precisa de um servidor remoto, tem inúmeros apps que funcionam localmente usando docker, fora que é uma excelente oportunidade pra aprender mais sobre como esses serviços funcionam.</p>
<p>Coisas que aprendi nessa pequena jornada:</p>
<ul>
<li>
<p>Docker</p>
<ul>
<li>
<p>Containers</p>
</li>
<li>
<p>Volumes</p>
</li>
<li>
<p>Networks</p>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>Reverse Proxy</p>
</li>
<li>
<p>SSH e SSH-Keys</p>
</li>
</ul>
<p>Antes não conseguiria sem a ajuda do Caprover, hoje já consigo usando Caddy, no futuro, quero aprender a usar Traefik. Veremos o que 2025 tem pela frente.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Sincronizando Obsidian com Cloudflare R2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/obsidian-sync-gratuito/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 10:29:46 -0300</pubDate><author>ricardoars@tuta.io (Riiku)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/obsidian-sync-gratuito/</guid>
      <description>Sincronizando Obsidian com Cloudflare R2 Requisitos: Plugin RemotelySave Conta na Cloudflare Cartão de crédito (necessário pro cadastro) R2 Bucket Sincronizar suas notas no Obsidian, entre as várias plataformas suportadas pelo aplicativo, costuma ser uma das maiores barreiras que os usuários tem ao mergulhar no incrível universo de possibilidades que o Obsidian oferece. Por um lado, a simplicidade e por outro as possibilidades quase ilimitadas que o aplicativo oferece.
Depois de tentar vários métodos, inclusive o oficial Obsidian Sync, descobri que você pode usar a generosa oferta gratuita da Cloudlfare para conseguir sincronizar suas notas e arquivos.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="sincronizando-obsidian-com-cloudflare-r2">Sincronizando Obsidian com Cloudflare R2</h1>
<hr>
<h2 id="requisitos">Requisitos:</h2>
<ul>
<li>Plugin <a href="https://obsidian.md/plugins?id=remotely-save">RemotelySave</a></li>
<li>Conta na Cloudflare
<ul>
<li>Cartão de crédito (necessário pro cadastro)</li>
<li><a href="https://www.cloudflare.com/pt-br/developer-platform/r2/">R2 Bucket</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>Sincronizar suas notas no Obsidian, entre as várias plataformas suportadas pelo aplicativo, costuma ser uma das maiores barreiras que os usuários tem ao mergulhar no incrível universo de possibilidades que o Obsidian oferece. Por um lado, a simplicidade e por outro as possibilidades quase ilimitadas que o aplicativo oferece.</p>
<p>Depois de tentar vários métodos, inclusive o oficial <a href="https://obsidian.md/sync">Obsidian Sync</a>, descobri que você pode usar a generosa oferta gratuita da Cloudlfare para conseguir sincronizar suas notas e arquivos. O plano <code>Padrão</code> do Obsidian Sync, limita o usuário a 1GB de armazenamento e um limite por arquivo de 5MB, que particularmente acho extremamente restritivo, considerando que a opção de plano <code>Plus</code>, o limite sobe para 200MB por arquivo, um aumento de 40x, e um cofre de 10GB de armazenamento.</p>
<p>Usando o método que vou compartilhar, você terá o armazenamento do plano <code>Plus</code> e sem a limitação de 200MB por arquivo, totalmente de graça! (até o momento da postagem).</p>
<p>Bom, vamos começar:</p>
<h2 id="criando-um-r2-bucket-na-cloudflare">Criando um R2 Bucket na Cloudflare</h2>
<p>Após a criação de sua conta na Cloudflare, na barra lateral, clique em <code>R2 Object Storage</code>:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/xC4rpMwh/auvg7c.webp"></p>
<p>Crie um Bucket:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/N0NfY9h7/5m00ms.webp"></p>
<p>Escolha um bom nome para o seu Bucket, <strong>esse nome não pode ser alterado!</strong> e clique em <code>Create bucket</code>.</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/jqDCxXSW/e1q0b9.webp"></p>
<h2 id="criando-um-api-token">Criando um API Token</h2>
<p>Volte ao Overview R2 Object Storage e clique em <code>Manage R2 API Tokens</code> e crie um API Token:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/rs0BBzcm/8gfl90.webp"></p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/N0NfY9h7/5m00ms.webp"></p>
<p>Escolha um nome para o Token, nas Permissões escolha <code>Read &amp; Write</code>, em seguida selecione seu <code>Bucket</code> na parte seguinte, fazendo com que seu API Token só tenha acesso a esse único <code>Bucket</code>, e por fim, crie o Token.
<img src="https://i.postimg.cc/zGFGt20Q/3xqckt.webp"></p>
<p>Na próxima tela, guarde de forma segura o:</p>
<ul>
<li><strong>Token value</strong></li>
<li><strong>Access Key ID</strong></li>
<li><strong>Secret Access Key</strong></li>
<li><strong>Jurisdiction-Specific Endpoints for S3 Clients</strong></li>
</ul>
<p>Esses são os dados que você vai colocar no seu Obsidian.</p>
<h2 id="remotely-save-plugin">Remotely Save Plugin</h2>
<p>Nesse momento, é fundamental configurar corretamente o plugin Remotely Save no seu Obsidian. Este processo só precisa ser realizado uma vez, já que o plugin oferece a opção de exportar suas configurações pré-definidas, você pode aproveitar essa oportunidade para definir as configurações de sincronização do jeito que você gosta.</p>
<h3 id="configurações-iniciais">Configurações Iniciais</h3>
<p>Após a instalação do <a href="https://obsidian.md/plugins?id=remotely-save">RemotelySave</a>, vá nas <code>Configurações</code> &gt; <code>Plugins Não Oficiais</code> &gt; <code>Remotely Save</code> e escolha <code>S3 &amp; Compatible</code> e preencha os dados que você salvou anteriormente:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/FFwz7LYT/pg8dtp.webp"></p>
<h3 id="configurações-básicas">Configurações Básicas</h3>
<p>Feito isso, configure as opções básicas de sincronização, particularmente acho essas as ideais, com sincronização ao iniciar o aplicativo e sincronização feita a cada modificação:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/WzBBTjb7/ocde91.webp"></p>
<h3 id="exportando-configurações">Exportando configurações</h3>
<p>Por fim, você pode (e deve) exportar suas configurações para que não precise fazer esse processo novamente em outros dispositivos:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/4Ntdtxts/s5x2qr.webp"></p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/RZB0TxQf/zskdhi.webp"></p>
<p>Obs.: Se acontecer algum erro ao fazer a primeira sincronização, é normal, o <a href="https://obsidian.md/plugins?id=remotely-save">RemotelySave</a> por padrão coloca um limite de 50% dos itens, mas você pode desabilitar nas configurações do Plugin:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/nLVc6KWh/4vjzmg.webp"></p>
<p><strong>Lembre-se:</strong> ao trabalhar com serviços em nuvem, é fundamental manter suas credenciais seguras e realizar backups regularmente para garantir a proteção dos seus dados, sincronização =/= backup!</p>
<p>Pronto! Agora você tem sincronização, similar ao Obsidian Sync oficial, de forma gratuita e com você no controle dos dados. E graças ao generoso plano gratúito da Cloudflare, você pode sincronizar MUITAS vezes ao dia.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Usando RSS em 202X</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/usando-rss-hoje/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:21:53 -0300</pubDate><author>ricardoars@tuta.io (Riiku)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/usando-rss-hoje/</guid>
      <description>Usando RSS em 202X Imagina ter controle total sobre o que você lê e informações que recebe online. Essa é a ideia do RSS. Bom não necessariamente isso, mas gosto de pensar que é.
O RSS é um formato simples que permite a você se inscrever em seus sites, blogs e podcasts favoritos e receber as últimas atualizações em um só lugar. Ao contrário das redes sociais, que controlam o que você vê através de algoritmos, o RSS coloca você no comando.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="usando-rss-em-202x">Usando RSS em 202X</h1>
<p>Imagina ter controle total sobre o que você lê e informações que recebe online. Essa é a ideia do RSS. Bom não necessariamente isso, mas gosto de pensar que é.</p>
<p>O RSS é um formato simples que permite a você se inscrever em seus sites, blogs e podcasts favoritos e receber as últimas atualizações em um só lugar. Ao contrário das redes sociais, que controlam o que você vê através de algoritmos, o RSS coloca você no comando.</p>
<h2 id="por-que-usar-o-rss">Por que usar o RSS?</h2>
<ul>
<li>Personalização: Crie suas próprias listas de leitura e organize as informações da forma que preferir.</li>
<li>Economia de tempo: Evite perder tempo procurando por novas publicações em diferentes sites.</li>
<li>Privacidade: Tenha controle sobre seus dados e evite a manipulação algorítmica.</li>
<li>Conteúdo de qualidade: Descubra novos conteúdos e autores que se alinham aos seus interesses.</li>
</ul>
<h2 id="rss-eu-já-ouvi-falar-disso">&ldquo;RSS, eu já ouvi falar disso&rdquo;</h2>
<p>Provavelmente sim, essa história vem desde os meados dos anos 90, com dedo do Netscape, a internet usa o protocolo RSS para se comunicar, e hoje com a ascensão da indie/small web, RSS volta com tudo, com mais de 1/3 da internet é movida por WordPress, que tem RSS nativo (basta colocar <code>/feed</code> no final da URL) e os Blogs Pessoais (igual esse que você está lendo agora!), RSS mostrou mais ainda sua relevância.</p>
<p>Com a decadência do Twitter/X, Instagram, TikTok e outras redes sociais que priorizam manter o usuário na plataforma por pela maior quantidade de tempo possível, ter controle sobre o que aparece na sua linha do tempo se se tornou uma regalia que poucos possuem. Desinformação desenfreada, conteúdos que não são do seu interesse, contas que você não seguiu e falta total de moderação, são só alguns dos motivos que fizeram uma boa parte da base de usuários dessas redes sociais migrarem para o Bluesky e Mastodon.</p>
<p>Entretanto, com essa mudança, muitos usuários que também usavam essas redes sociais para acompanhar notícias e receber atualizações, das mais diversas fontes, se viram sem opções, muitos perfis não fizeram a mesma migração.</p>
<p>É nesse momento que entra o RSS e seu leitor. Com ele você pode seguir as mais variadas fontes <strong>de sua escolha</strong>, e somente elas, nada de algoritmos decidindo por você o que deve ver, nada de abrir todas as fontes de notícias, uma por uma, para receber atualizações, basta abrir seu leitor RSS e todas as atualizações recentes de jornais, blogs, atualização de aplicativos, podcasts, perfis do Bluesky e Mastodon, canais do YouTube, comunidades do Reddit e <strong>muitos</strong> outros.</p>
<h2 id="usando-rss">Usando RSS</h2>
<p>Para começar, usaremos o <a href="https://github.com/martinrotter/rssguard">RSSGuard</a>, ele funciona Windows, Linux e macOS.</p>
<p><img src="https://github.com/martinrotter/rssguard/raw/master/resources/graphics/official_pictures/main-window-linux.png"></p>
<p>Após baixar e instalar (você encontra a última versão lançada <a href="https://github.com/martinrotter/rssguard/releases/latest">aqui</a>), logo de cara ao abrir o RSSGuard, ele nos recebe com uma tela de opções, selecionaremos <code>RSS/ATOM</code>:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/pV9vQ9nT/Captura-de-tela-2024-10-04-113126.png"></p>
<p>E selecionar <code>Não</code> para adicionar os feeds recomendados:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/g2pPPNtX/Captura-de-tela-2024-10-04-113216.png"></p>
<p>Mude o layout para três painéis verticais:</p>
<p><img src="https://i.postimg.cc/0NMgYFb4/image.png"></p>
<p>Por algum motivo, RSSGuard limita o tamanho das imagens na hora da leitura, mas é bem fácil corrigir isso, basta ir nas <code>ferramentas</code> &gt; <code>configurações</code> &gt; <code>feeds &amp; artigos</code> &gt; <code>artigos</code> e mude o valor no 3 ponto para 0 (zero).</p>
<p><img src="https://files.catbox.moe/htbx78.png"></p>
<p>Isso só precisa ser feito uma vez, não consigo entender essa escolha, mas ainda bem que pode ser facilmente revertida.</p>
<p>Feito isso, adicionaremos nosso primeiro feed, clicando em <code>feed</code> &gt; <code>adicionar item</code> &gt; <code>adicionar novo feed</code>.<br>
<img src="https://files.catbox.moe/lb1hny.png"></p>
<p>Nesta nova janela, coloque a URL da página que você quer seguir, RSSGuard tentará achar o feed para você. Então, selecione um dos feeds e clique em <code>Importar feeds selecionados</code>
<img src="https://files.catbox.moe/87ylxa.png"></p>
<p>Agora só clicar no ícone de <code>Download</code> para que o RSSGuard busque os itens mais recentes nos feeds que você segue.</p>
<p><img src="https://files.catbox.moe/twwcl8.png"></p>
<p>Prontinho, agora você tem seu feed para ler, sem propaganda, sem algoritmo e principalmente sem distrações!
<img src="https://files.catbox.moe/ngaenn.png" title="Gatinhos!"></p>
<p>Pronto! Simples (nem tanto) assim. Mas saber seguir um feed é só uma parte da história, a outra é qual feed seguir ou mesmo como encontrar feeds, para isso recomendo o <a href="https://rssfeedasap.com/">RSS Feed ASAP</a>, nem sempre você terá o RSSGuard aberto para buscar feeds para você.</p>
<p>E para encerrar deixarei algumas recomendações de feed e aplicativos leitores de RSS.</p>
<h2 id="recomendações">Recomendações:</h2>
<h3 id="feeds">Feeds</h3>
<h4 id="blogs">Blogs:</h4>
<ul>
<li><a href="https://www.filfre.net/" title="The Digital Antiquarian">The Digital Antiquarian</a> (<a href="https://www.filfre.net/feed/">Feed</a>)</li>
<li><a href="http://cdrom.ca/">CD-ROM Journal</a> (<a href="http://cdrom.ca/feed.xml">Feed</a>)</li>
<li><a href="https://blog.sakugabooru.com/">Blog SakugaBooru</a>(<a href="https://blog.sakugabooru.com/feed/">Feed</a>)</li>
</ul>
<h4 id="revistas">Revistas:</h4>
<ul>
<li><a href="https://piaui.folha.uol.com.br/">Revista Piauí</a> (<a href="https://piaui.folha.uol.com.br/feed/">Feed</a>)</li>
<li><a href="https://aeon.co/">Aeon</a> (<a href="https://aeon.co/feed">Feed</a>)</li>
<li><a href="https://revistacult.uol.com.br/home/">Revista Cult</a> (<a href="https://aeon.co/feed">Feed</a>)</li>
<li><a href="https://epochemagazine.org/">Epoché Magazine</a> (<a href="https://epochemagazine.org/feed/">Feed</a>)</li>
</ul>
<h4 id="canais-do-youtube">Canais do YouTube:</h4>
<p>Colar a URL do canal no <a href="https://rssfeedasap.com/">RSS Feed ASAP</a> é a forma mais fácil de encontrar o feed, normalmente você teria que conseguir o ID do canal na URL e colocar <code>videos.xml</code>.</p>
<h4 id="github">GitHub</h4>
<p>O GitHub disponibiliza alguns feeds para repositórios, entre eles <code>commits</code>, <code>releases</code> e <code>issues</code>. No repositório do <a href="https://github.com/PrismLauncher/PrismLauncher">PrismLauncher</a>, coloque <code>/commit.atom</code> (ou releases, etc.) no final da URL: <code>https://github.com/PrismLauncher/PrismLauncher/releases.atom</code>.</p>
<h4 id="bluesky">Bluesky</h4>
<p>Bluesky recentemente habilitou feeds RSS para os perfis na rede social, basta colocar <code>/rss</code> ao final da URL do perfil: <code>https://bsky.app/profile/riiku.fun/rss</code></p>
<h3 id="aplicativos">Aplicativos</h3>
<h4 id="web">Web</h4>
<ul>
<li>Miniflux</li>
<li>Inoreader</li>
<li>Feedly</li>
</ul>
<h4 id="windows">Windows</h4>
<ul>
<li>RSSGuard</li>
<li>FluentReader</li>
</ul>
<h4 id="linux">Linux</h4>
<ul>
<li>RSSGuard</li>
<li>Newsboat (terminal)</li>
<li>Newsflash</li>
</ul>
<h4 id="android">Android</h4>
<ul>
<li>ReadYou</li>
<li>FeedMe</li>
</ul>
<h4 id="ios">iOS</h4>
<ul>
<li>NetNewsWire</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
